***********
快速入门
***********

:link_to_translation:`en:[English]`

.. 请保证 README.md 文件与该文件保持同步

本文档旨在指导用户搭建 {IDF_TARGET_NAME} 硬件开发的软件环境，通过一个简单的示例展示如何使用 ESP-IDF (Espressif IoT Development Framework) 配置菜单，并编译、下载固件至 {IDF_TARGET_NAME} 开发板等步骤。

.. include-build-file:: inc/version-note.inc

概述
============

{IDF_TARGET_NAME} SoC 芯片支持以下功能：

.. only:: esp32

    * 2.4 GHz Wi-Fi
    * 蓝牙
    * 高性能 Xtensa® 32 位 LX6 双核处理器
    * 超低功耗协处理器
    * 多种外设

.. only:: esp32s2

    * 2.4 GHz Wi-Fi
    * 高性能 Xtensa® 32 位 LX7 单核处理器
    * 运行 RISC-V 或 FSM 内核的超低功耗协处理器
    * 多种外设
    * 内置安全硬件
    * USB OTG 接口

.. only:: esp32s3

    * 2.4 GHz Wi-Fi
    * 低功耗蓝牙
    * 高性能 Xtensa® 32 位 LX7 双核处理器
    * 运行 RISC-V 或 FSM 内核的超低功耗协处理器
    * 多种外设
    * 内置安全硬件
    * USB OTG 接口
    * USB 串口/JTAG 控制器

.. only:: esp32c3

    * 2.4 GHz Wi-Fi
    * 低功耗蓝牙
    * 高性能 32 位 RISC-V 单核处理器
    * 多种外设
    * 内置安全硬件

.. only:: esp32c2

    * 2.4 GHz Wi-Fi
    * 低功耗蓝牙
    * 高性能 32 位 RISC-V 单核处理器
    * 多种外设
    * 适用于较简单、大批量生产的物联网应用

.. only:: esp32c6

    * 2.4 GHz Wi-Fi 6
    * 低功耗蓝牙
    * 802.15.4，支持 Thread 和 Zigbee 协议
    * 高性能 32 位 RISC-V 单核处理器
    * 多种外设
    * 内置安全硬件

.. only:: esp32h2

    * 低功耗蓝牙
    * 802.15.4，支持 Thread 和 Zigbee 协议
    * 高性能 32 位 RISC-V 单核处理器
    * 多种外设
    * 内置安全硬件

{IDF_TARGET_NAME} 采用 40 nm 工艺制成，具有最佳的功耗性能、射频性能、稳定性、通用性和可靠性，适用于各种应用场景和不同功耗需求。

乐鑫为用户提供完整的软、硬件资源，进行 {IDF_TARGET_NAME} 硬件设备的开发。其中，乐鑫的软件开发环境 ESP-IDF 旨在协助用户快速开发物联网 (IoT) 应用，可满足用户对 Wi-Fi、蓝牙、低功耗等方面的要求。

准备工作
=============

硬件：
~~~~~~~~~~~~~~~~

* 一款 **{IDF_TARGET_NAME}** 开发板
* **USB 数据线**  (A 转 Micro-B)
* 电脑（Windows、Linux 或 macOS）

.. note:: 目前一些开发板使用的是 USB Type C 接口。请确保使用合适的数据线来连接开发板!

以下是 {IDF_TARGET_NAME} 官方开发板，点击链接可了解更多硬件信息。

.. only:: esp32

    .. toctree::
        :maxdepth: 1

        ESP32-DevKitC <../hw-reference/esp32/get-started-devkitc>
        ESP-WROVER-KIT <../hw-reference/esp32/get-started-wrover-kit>
        ESP32-PICO-KIT <../hw-reference/esp32/get-started-pico-kit>
        ESP32-Ethernet-Kit <../hw-reference/esp32/get-started-ethernet-kit>
        ESP32-DevKit-S(-R) <../hw-reference/esp32/user-guide-devkits-r-v1.1>
        ESP32-PICO-KIT-1 <../hw-reference/esp32/get-started-pico-kit-1>
        ESP32-PICO-DevKitM-2 <../hw-reference/esp32/get-started-pico-devkitm-2>
        ESP32-DevKitM-1 <../hw-reference/esp32/user-guide-devkitm-1>

.. only:: esp32s2

    .. toctree::
        :maxdepth: 1

        ESP32-S2-Saola-1 <../hw-reference/esp32s2/user-guide-saola-1-v1.2>
        ESP32-S2-DevKitM-1 <../hw-reference/esp32s2/user-guide-devkitm-1-v1>
        ESP32-S2-DevKitC-1 <../hw-reference/esp32s2/user-guide-s2-devkitc-1>
        ESP32-S2-Kaluga-Kit <../hw-reference/esp32s2/user-guide-esp32-s2-kaluga-1-kit>

.. only:: esp32c3

    .. toctree::
        :maxdepth: 1

        ESP32-C3-DevKitM-1 <../hw-reference/esp32c3/user-guide-devkitm-1>
        ESP32-C3-DevKitC-02 <../hw-reference/esp32c3/user-guide-devkitc-02>


.. only:: esp32s3

    .. toctree::
        :maxdepth: 1

        ESP32-S3-DevKitC-1 <../hw-reference/esp32s3/user-guide-devkitc-1>
        ESP32-S3-DevKitM-1 <../hw-reference/esp32s3/user-guide-devkitm-1>

.. only:: esp32c2

    .. toctree::
        :maxdepth: 1

        ESP8684-DevKitM-1 <https://docs.espressif.com/projects/espressif-esp-dev-kits/zh_CN/latest/esp8684/esp8684-devkitm-1/index.html>

.. _get-started-get-prerequisites:

软件：
~~~~~~~~

如需在 **{IDF_TARGET_NAME}** 上使用 ESP-IDF，请安装以下软件：

    * 设置 **工具链**，用于编译 {IDF_TARGET_NAME} 代码；
    * **编译构建工具** —— CMake 和 Ninja 编译构建工具，用于编译 {IDF_TARGET_NAME} **应用程序**；
    * 获取 **ESP-IDF** 软件开发框架。该框架已经基本包含 {IDF_TARGET_NAME} 使用的 API（软件库和源代码）和运行 **工具链** 的脚本；

.. figure:: ../../_static/what-you-need.png
    :align: center
    :alt: Development of applications for {IDF_TARGET_NAME}
    :figclass: align-center

.. _get-started-step-by-step:
.. _get-started-how-to-get-esp-idf:

安装
============

我们提供以下方法帮助安装所有需要的软件，可根据需要选择其中之一。

IDE
~~~~~~

.. note:: 建议您通过自己喜欢的集成开发环境 (IDE) 安装 ESP-IDF。

* `Eclipse Plugin <https://github.com/espressif/idf-eclipse-plugin/blob/master/README.md>`_
* `VSCode Extension <https://github.com/espressif/vscode-esp-idf-extension/blob/master/docs/tutorial/install.md>`_

手动安装
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

请根据您的操作系统选择对应的手动安装流程。

.. toctree::
    :maxdepth: 1

    Windows Installer <windows-setup>
    Linux and macOS <linux-macos-setup>

编译第一个工程
===================

如果您已经安装好 ESP-IDF 且没有使用集成开发环境 (IDE)，请在命令提示行中按照 :ref:`在 Windows 中开始创建工程 <get-started-windows-first-steps>` 或 :ref:`在 Linux 和 macOS 中开始创建工程 <get-started-linux-macos-first-steps>` 编译第一个工程。

.. _Stable version: https://docs.espressif.com/projects/esp-idf/en/stable/
